% CRONOGRAMA

\chapter{CRONOGRAMA}
\label{chap:cronograma}

\par Este capítulo tem como objetivo apresentar um cronograma para o futuro deste projeto. As fases, bem como suas atividades estão listadas logo em seguida e podem ser melhor observadas por meio da \autoref{tab:cronograma} e também através da \autoref{tab:cronograma-fases} as quais fazem uma relação entre atividades, fases e datas.

Vale ressaltar que as tabelas apresentam um mês e logo abaixo o número 1 e 2, o número 1 faz referência à primeira metade do mês e o número 2 à segunda metade\footnote{Exemplo: Dado o mês de novembro, o número 1 faz referência do dia 1 ao 15, já o número 2 faz referência do dia 16 ao 30.}.


\begin{enumerate}
    \item Correções
        \begin{enumerate}
            \item[1.1] Fazer as devidas correções neste documento, conforme detalhes apresentados pela banca e pelo orientador;
            \item[1.2] Verificar e validar correções.
        \end{enumerate}

    \item Preparação
        \begin{enumerate}
            \item[2.1] Definir premissas;
            \item[2.2] Definir módulos;
            \item[2.3] Verificar e validar;
            \item[2.4] Documentar e escrever sobre esta fase.
        \end{enumerate}

    \item Implementação
        \begin{enumerate}
            \item[3.1] Aprofundar conhecimentos em linguagem \textit{python};
            \item[3.2] Estudar novamente a documentação das bibliotecas e demais ferramentas, focando nos métodos que serão utilizados;
            \item[3.3] Iniciar a programação módulo $n$;
            \item[3.4] Testar o módulo $n$;
            \item[3.5] Documentar e escrever sobre esta fase.
        \end{enumerate}
        
    \item Integração
        \begin{enumerate}
            \item[4.1] Integrar os módulos da fase anterior;
            \item[4.2] Testar a integração;
            \item[4.3] Preparar o teste para a validação do algoritmo;
            \item[4.4] Testar o algoritmo;
            \item[4.5] Documentar e escrever sobre esta fase.
        \end{enumerate}
        
    \item Testes e comparações
        \begin{enumerate}
            \item[5.1] Estudar outros algoritmos de descrição de imagens;
            \item[5.2] Preparar testes entre o algoritmo obtido na fase anterior com os presentes na literatura;
            \item[5.3] Realizar testes;
            \item[5.4] Analisar resultados;
            \item[5.5] Verificar e validar;
            \item[5.6] Documentar e escrever sobre esta fase.
        \end{enumerate}
    
    \item Operação e manutenção
        \begin{enumerate}
            \item[6.1] Observar os resultados da etapa anterior e fazer as devidas modificações para a melhor eficiência do algoritmo;
            \item[6.2] Documentar e escrever sobre esta fase.
        \end{enumerate}
        
    \item Documentação
        \begin{enumerate}
            \item[7.1] Finalizar o documento referente ao Trabalho de Conclusão de Curso 2, utilizando da documentação das fases anteriores, além do documento produzido para o Trabalho de Conclusão de Curso 1;
            \item[7.2] Preparar apresentação.
        \end{enumerate}
        
\end{enumerate}

\input{dados/tabelas/cronograma.tex}

Uma visão mais resumida e menos detalhada pode ser vista na \autoref{tab:cronograma-fases}, estando esta organizada através das fases do projeto, definidas no início deste \autoref{chap:cronograma}.

\input{dados/tabelas/cronogramafases.tex}